<?php

namespace Database\Seeders;

use App\Models\B_Blog;
use Illuminate\Database\Seeder;

class Blog_Seeder extends Seeder
{
    public function run(): void
    {
        B_Blog::create([
            'titulo' => 'Te damos la introducción a Neurall',
            'descripcion' => "Neurall es la plataforma psicológica de la Unifranz que te ayudará a obtener servicios de psicología y salud mental de una manera más moderna y efectiva.",
            'portada' => "/info/src/qyFgtgrSJRXihfOFqisjipVKIPEYeFED3BNbXgtx.jpg",
            'email_autor' => "psicologiaunifranz@gmail.com",
            'config' => '[{"id":"a","type":"paragraph","content":"La tecnolog\u00eda ha transformado la forma en que estudiamos, trabajamos y nos comunicamos. Ahora, tambi\u00e9n est\u00e1 revolucionando la manera en que los estudiantes acceden a evaluaciones psicol\u00f3gicas y consultas con profesionales. Neurall es una innovadora plataforma creada para los estudiantes de colegios y universitarios, permitiendo realizar tests psicol\u00f3gicos de manera digital y agilizar las consultas en el gabinete psicol\u00f3gico de Unifranz."},{"id":"b","type":"subtitle","content":"\u00bfQu\u00e9 es Neurall?"},{"id":"c","type":"paragraph","content":"Neurall es una aplicaci\u00f3n web dise\u00f1ada para facilitar la realizaci\u00f3n de tests psicol\u00f3gicos y mejorar la gesti\u00f3n de citas en el gabinete psicol\u00f3gico de Unifranz. Su objetivo es optimizar los procesos de evaluaci\u00f3n vocacional y consultas psicol\u00f3gicas, ofreciendo un sistema r\u00e1pido, preciso y seguro para los estudiantes y profesionales."},{"id":"d","type":"subtitle","content":"\u00bfC\u00f3mo te beneficia Neurall?"},{"id":"e","type":"vignette","content":"Tests psicol\u00f3gicos digitales y autom\u00e1ticos."},{"id":"f","type":"vignette","content":"Resultados personalizados con inteligencia artificial."},{"id":"g","type":"vignette","content":"Reserva tu cita psicol\u00f3gica en segundos."},{"id":"h","type":"vignette","content":"Notificaciones y organizaci\u00f3n con Google Calendar."},{"id":"i","type":"vignette","content":"Confidencialidad y seguridad."},{"id":"96ce621a-e590-49dc-9c1f-f256106c1317","type":"paragraph","content":"Neurall no solo simplifica procesos, sino que transforma la manera en que los estudiantes acceden a herramientas psicol\u00f3gicas. Gracias al trabajo conjunto con expertos en psicolog\u00eda, tecnolog\u00eda e inteligencia artificial, la plataforma se adapta a las necesidades reales de los estudiantes, ofreciendo un servicio moderno, intuitivo y eficiente."},{"id":"02af70aa-93d5-4e5f-8d1a-4f42cca7a2c6","type":"paragraph","content":"Si est\u00e1s buscando una manera r\u00e1pida y efectiva de conocer tus habilidades vocacionales o necesitas una consulta psicol\u00f3gica sin complicaciones, Neurall es tu soluci\u00f3n."}]',
            'destacado' => true
        ]);

        B_Blog::create([
            'titulo' => "Informes psicológicos: Trastornos alimenticios",
            'descripcion' => "Este blog presenta informes acerca de los trastornos alimenticios realizados por estudiantes de quinto semestre de la carrera de psicología en el año 2022, conocerás cuáles son y cuáles son sus síntomas.",
            'portada' => "/info/src/HYwMqVxAP8X021ziGju2Ng16yce9T5Miobkn2XD5.jpg",
            'email_autor' => "psicologiaunifranz@gmail.com",
            'config' => '[{"id":"a11e82a8-d27d-4365-9e74-d28764e0a852","type":"subtitle","content":"Bulimia"},{"id":"12070a4f-0dc1-4d89-a3e6-e49403fd9d06","type":"paragraph","content":"La bulimia consiste en la presentaci\u00f3n de episodios de ingesti\u00f3n voraz de una gran cantidad de alimentos, con sensaci\u00f3n de p\u00e9rdida de control, que se lleva a cabo en cuesti\u00f3n de minutos hasta en un lapso menor a dos horas."},{"id":"d8d0a1b4-945d-4ab5-8199-6bc436d5d96c","type":"pdf","src":"\/info\/pdf\/d8d0a1b4-945d-4ab5-8199-6bc436d5d96c.pdf"},{"id":"22eae7a1-ddc0-44be-81cc-570f77305b91","type":"subtitle","content":"Anorexia"},{"id":"68778470-3aac-46ea-bac1-8dc72e295892","type":"paragraph","content":"La anorexia es un trastorno donde la persona tiene un miedo intenso a ganar peso y una significativa mala interpretaci\u00f3n de su cuerpo y su forma."},{"id":"7dda9902-3e57-42c0-b756-9210007e50a8","type":"pdf","src":"\/info\/pdf\/7dda9902-3e57-42c0-b756-9210007e50a8.pdf"},{"id":"cc3db56a-07d7-48f3-9c7e-5c346c40ed1c","type":"subtitle","content":"Ortorexia"},{"id":"2d880851-5599-4fef-9274-086d672c9ca1","type":"paragraph","content":"La ortorexia surge de la palabra griega orthos que significa correcto o recto, y orexis que significa apetito; y se define como el comportamiento obsesivo de la\nalimentaci\u00f3n adecuada y saludable. Es decir, que la ortorexia es el trastorno alimenticio que se obsesiona por la comida saludable (dietas) que incluso se va haciendo m\u00e1s estricto conforme pase el tiempo al punto de reducir cada vez m\u00e1s los alimentos."},{"id":"42f62566-b24a-4469-bfa7-8cafe4b96b64","type":"pdf","src":"\/info\/pdf\/42f62566-b24a-4469-bfa7-8cafe4b96b64.pdf"},{"id":"0009a3e4-4ec2-4ea7-ae67-6de23ade6b99","type":"subtitle","content":"Pregorexia"},{"id":"d029fa85-6b2b-4076-99fd-fbb8014e5599","type":"paragraph","content":"La pregorexia viene de la combinaci\u00f3n de dos palabras una de estas es la palabra en ingl\u00e9s pregnancy qu\u00e9 significa embarazo y de la anorexia. Es un trastorno alimenticio que se presenta en las mujeres embarazadas que quieren disminuir su peso corporal. Es com\u00fan en mujeres que antes de estar embarazadas hayan tenido un trastorno de conducta alimentaria, pero aun as\u00ed no es un factor necesario para desarrollar pregorexia."},{"id":"14bf9851-3f2a-4a11-81d1-f33bd8951224","type":"pdf","src":"\/info\/pdf\/14bf9851-3f2a-4a11-81d1-f33bd8951224.pdf"},{"id":"f1e1ab7a-f0dd-416f-92cb-e55e9f2bba4f","type":"subtitle","content":"Vigorexia"},{"id":"3a7733e5-fe25-4611-9aa2-52ed0367a5ce","type":"paragraph","content":"La vigorexia es un trastorno mental en el que la persona afectada se obsesiona por su estado f\u00edsico, afectando a su conducta alimentaria (ingesta exagerada de prote\u00ednas y carbohidratos, acompa\u00f1ada del consumo de otras sustancias, como los esteroides anabolizantes) y a sus h\u00e1bitos de vida."},{"id":"1e90e753-234c-460a-aa5d-11dd10547954","type":"pdf","src":"\/info\/pdf\/1e90e753-234c-460a-aa5d-11dd10547954.pdf"},{"id":"67c2b73b-5bbb-4dad-be00-1368b5bd7d0a","type":"subtitle","content":"Pica"},{"id":"f8b0c2c7-7672-427b-b8d4-a5690b765572","type":"paragraph","content":"Es un trastorno de la conducta alimentaria caracter\u00edstico de la infancia, pero tambi\u00e9n se puede ver en discapacitados intelectuales, embarazadas, autistas o enfermos mentales. Se describe como el consumo persistente de sustancias no nutritivas durante un periodo de por lo menos un mes, resultando inapropiado para el nivel de desarrollo y siempre que su pr\u00e1ctica no est\u00e9 sancionada culturalmente."},{"id":"bcce456e-d796-41d3-a71e-0fe4f0367f55","type":"pdf","src":"\/info\/pdf\/bcce456e-d796-41d3-a71e-0fe4f0367f55.pdf"}]',
            'destacado' => false
        ]);

        B_Blog::create([
            'titulo' => "Casos clínicos de trastornos alimenticios",
            'descripcion' => "Aquí se presentarán casos clínicos de pacientes que padecen de distintos trastornos alimenticios para dar un mejor contexto y mantenerte alerta ante ciertas situaciones.",
            'portada' => "/info/src/fFt4oGMEZcJy3mXZMyvpUrPYzWYbv7f1lO3b87R2.jpg",
            'email_autor' => "psicologiaunifranz@gmail.com",
            'config' => '[{"id":"fe415e81-4f97-48a5-8133-936856acd55d","type":"subtitle","content":"Caso cl\u00ednico de Pica"},{"id":"b74ea153-3294-49e4-ba2d-23074f03ec4c","type":"paragraph","content":"En el siguiente documento se da a conocer el caso de un ni\u00f1o de 6 a\u00f1os al que se le encontr\u00f3 comiendo trozos de pared sin raz\u00f3n aparente."},{"id":"85430863-07bb-4d61-868c-636073513bdc","type":"vignette","title":"Nombre","content":"An\u00f3nimo"},{"id":"762958b6-50f7-4fa3-9841-445ec1c6f13b","type":"vignette","title":"Sexo","content":"Masculino"},{"id":"acab06fc-5e87-4d4b-8248-2a691ea14316","type":"vignette","title":"Edad","content":"6 a\u00f1os"},{"id":"5cd5d4cb-a294-4652-baf7-33e02d597fe5","type":"vignette","title":"Escolaridad","content":"No se menciona"},{"id":"ffe5bcb3-ad81-4ad5-855c-713a0f6a9602","type":"pdf","src":"\/info\/pdf\/ffe5bcb3-ad81-4ad5-855c-713a0f6a9602.pdf"},{"id":"2a0100d4-58c8-4c63-b354-d130848817ac","type":"subtitle","content":"Caso cl\u00ednico de Ortorexia"},{"id":"45e1dfff-11a6-41e5-b12c-923de431e380","type":"paragraph","content":"En el documento a continuaci\u00f3n se presenta el caso de un chico de 17 a\u00f1os el cual padece ortorexia, su madre nos explica el caso con detalle:"},{"id":"debd2125-f281-4fad-bd11-84ceb85a708f","type":"pdf","src":"\/info\/pdf\/debd2125-f281-4fad-bd11-84ceb85a708f.pdf"},{"id":"04288655-47ea-4711-8c15-8155cff6cabc","type":"subtitle","content":"Conclusi\u00f3n"},{"id":"a996e2a1-e5a4-4710-94fa-b33fb5c81193","type":"paragraph","content":"Es bueno tomar conciencia acerca de este tipo de casos y estar alerta para poder prevenir este tipo de trastornos en nuestro entorno cercano."}]',
            'destacado' => false
        ]);

        B_Blog::create([
            'titulo' => "Sondeo de trastornos de conducta alimentaria",
            'descripcion' => "En este blog se presentará el documento realizado por estudiantes de psicología en diciembre de 2022 en el que hicieron un sondeo acerca de trastornos de conducta alimentaria e imagen corporal para ver que es lo que opinan personas de todas las edades acerca del tema.",
            'portada' => "/info/src/v5HE1B3Hn7cjl2QLxtuAPXqEnxWz2EnGmIlr2ZxA.png",
            'email_autor' => "psicologiaunifranz@gmail.com",
            'config' => '[{"id":"e8ee80be-854e-4f73-a5a5-6ce5548740c2","type":"paragraph","content":"El sondeo es una breve encuesta sobre el nivel de conocimiento (definici\u00f3n, caracter\u00edsticas e intervenci\u00f3n ) que la poblaci\u00f3n boliviana tiene sobre cada trastorno (VIGOREXIA, ANOREXIA, PREGOREXIA, BULIMIA, PICA ORTOREXIA). Las preguntas de opci\u00f3n m\u00faltiple tienen como objetivo recolectar datos y opiniones sobre estos trastornos y el rol del psic\u00f3logo en la salud mental. Se realiz\u00f3 el sondeo en google form y a continuaci\u00f3n se presenta el informe de an\u00e1lisis de las respuestas obtenidas y datos recolectados con las gr\u00e1ficas relativas"},{"id":"6ce3cde8-7865-4812-8f47-b7ba65bece72","type":"paragraph","content":"Se presenta a continuaci\u00f3n el documento:"},{"id":"4d900d92-00fa-4a25-9955-bf3752f59d8f","type":"pdf","src":"\/info\/pdf\/4d900d92-00fa-4a25-9955-bf3752f59d8f.pdf"},{"id":"04cca38f-61c6-40e6-a398-8574844c26ec","type":"paragraph","content":"Se pudo obtener el siguiente conocimiento al momento de realizar la encuesta a 84 participantes:"},{"id":"d7a4231b-de93-4108-85c8-de0c30dbd33e","type":"vignette","title":"","content":"El 89,3% considera que tiene un suficiente conocimientos de los factores que pueden afectar la salud mental."},{"id":"3aa56940-1177-4d1d-820a-ceba13d04cce","type":"vignette","title":"","content":"El 31% considera que va al psic\u00f3logo cuando se encuentran con un malestar emocional, seguido de un 28,6 % que acude a amigos."},{"id":"9a26e9d1-4c55-4b59-aa04-660c8b96eaf2","type":"vignette","title":"","content":"el 58,3% considera que lleg\u00f3 asistir a alg\u00fan tipo de servicio de salud mental en el \u00edtem 3. En cambio, un 41,7 % considera que no lleg\u00f3 asistir a alg\u00fan tipo de servicio de salud mental."},{"id":"88699d88-2a98-4d4d-8033-4b6f381ab6f1","type":"vignette","title":"","content":"el 47,6% considera que la asistencia a alg\u00fan servicio de salud mental es por iniciativa propia."},{"id":"b1a78845-c652-4271-9c5c-39ea1cf24e4d","type":"vignette","title":"","content":"De acuerdo a los resultados de los 84 participantes de la encuesta el 38 % considera que no van al psic\u00f3logo."},{"id":"ee2a438a-3f1a-4c69-86ca-996b53d3b150","type":"image","src":"\/info\/static\/ee2a438a-3f1a-4c69-86ca-996b53d3b150.png","title":"Sondeo de trastornos alimenticios","description":"Manejando el conocimiento a trav\u00e9s de encuestas reales."},{"id":"fd456b65-651d-48a7-959b-2aed139f3e3f","type":"vignette","title":"","content":"El 91,7% considera que conoce que es un trastorno de conducta alimentaria."},{"id":"4427367a-dd33-4d95-a2a5-2e965f9e133e","type":"vignette","title":"","content":"el 91,7% considera que los trastornos de conducta alimentaria m\u00e1s conocidos son la anorexia con 94% y la bulimia con 92,9%."},{"id":"e466a166-f614-4522-bc7c-b3371c547855","type":"vignette","title":"","content":"El 39,3% considera conocer uno o m\u00e1s de los trastornos anteriores por medio de instituciones educativas."},{"id":"4394642b-0f41-4b6a-b96a-66d0e4b4b3c9","type":"vignette","title":"","content":"El 60,7% considera que nunca pens\u00f3 que tuvo o todav\u00eda piensa que tiene un trastorno de la conducta alimentaria."}]',
            'destacado' => false
        ]);
    }
}
